<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>人工智能 on 一塘</title><link>https://example.com/categories/%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD/</link><description>Recent content in 人工智能 on 一塘</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 19 Apr 2024 12:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/categories/%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>「转」人人都是开发者</title><link>https://example.com/post/c3-ai/everyone-developer/</link><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.com/post/c3-ai/everyone-developer/</guid><description>&lt;h2 id="前言">前言&lt;/h2>
&lt;p>“自然语言会成为下一代的编程语言，人人都能成为开发者。”&lt;/p>
&lt;p>4月16日，Create 2024百度AI开发者大会在深圳召开，百度创始人、董事长兼首席执行官李彦宏发表了《人人都是开发者》的主题演讲，描述了一个不再局限于编码技能的世界，而是以自然语言为媒介，人人都能参与创造的时代。&lt;/p>
&lt;!-- more -->
&lt;h2 id="演讲稿">演讲稿&lt;/h2>
&lt;p>大家好，欢迎参加Create 2024百度AI开发者大会，这是Create大会首次在粤港澳大湾区举办。今天现场来了5000多位开发者和科技爱好者。&lt;/p>
&lt;p>过去这一年，我跟很多创业者、开发者交流，感觉大家都处在一种“FOMO”状态，也就是Fear of Missing Out，既兴奋、又害怕错过。确实，大模型和生成式AI，将彻底改变开发者这个群体。&lt;/p>
&lt;p>过去，开发者用代码改变世界；未来，自然语言将成为新的通用编程语言，你只要会说话，就可以成为一名开发者，用自己的创造力改变世界。&lt;/p>
&lt;p>这一天并不遥远，我们看到，因为有了强大的基础大模型，有了很多低门槛，甚至零门槛的开发工具，开发者的生产力大大提高了。&lt;/p>
&lt;p>比如，基于文心大模型的智能代码助手Comate，不仅支持100多种语言和所有主流IDE平台，可以推荐代码、生成代码注释、查找代码缺陷、给出优化方案，还可以深度解读代码库、关联私域知识生成新的代码。上岗一年多，Comate已经走入了喜马拉雅、三菱电梯、软通动力等上万家企业，生成的代码采纳率达到了46%，百度每天新增的代码中，已经有27%是由Comate生成的。&lt;/p>
&lt;p>今天，你不会写代码，也可以做出一个AI应用；不用编程，也可以做出一个智能体。AI正在掀起一场创造力革命，未来开发应用就像拍个短视频一样简单，人人都是开发者，人人都是创造者。&lt;/p>
&lt;p>作为一家技术公司，百度的角色定位，就是尽可能地为大家提供所需的开发工具，不断提升整个社会的创造力。具体来说，我们提供1个强大的基础模型系列，就是文心大模型系列，这包括旗舰版的ERNIE3.5， ERNIE4.0， 也包括轻量版的ERNIE Speed、Lite、Tiny等等。&lt;/p>
&lt;p>我们还提供基于大模型来开发各种应用的工具，包括智能体开发工具AgentBuilder，AI原生应用开发工具AppBuilder，以及各种尺寸的模型定制工具ModelBuilder。这三个工具，都代表了先进生产力。下面，我会给大家一一展示。&lt;/p>
&lt;h2 id="文心一言用户超2亿文心大模型40工具版发布">文心一言用户超2亿，文心大模型4.0工具版发布&lt;/h2>
&lt;p>首先讲一下，文心一言和文心大模型的最新进展：&lt;/p>
&lt;p>文心一言从去年3月16日发布，到今天是一年零一个月的时间。我们的用户数突破了2亿，API日均调用量也突破了2亿，服务的客户数达到了8.5万，利用千帆平台开发的AI原生应用数超过了19万。&lt;/p>
&lt;p>我们看看，大家都在用文心一言做什么？&lt;/p>
&lt;p>视频中的真人真事只是冰山一角。我们可以看到，文心一言正在改变更多人的工作和生活。&lt;/p>
&lt;p>支撑文心一言的基座模型，就是文心大模型。过去一年，它经历了从3.0版本到3.5，再到4.0版本的进化。文心4.0在理解、生成、逻辑、记忆四大能力方面，均达到了业界领军水平。&lt;/p>
&lt;p>近几个月来，文心大模型在代码生成、代码解释、代码优化等通用能力方面实现了进一步的显著提升，达到国际领先水平。&lt;/p>
&lt;p>今天，我们正式发布文心大模型4.0的工具版，现在，大家可以在工具版上，体验代码解释器功能，通过自然语言交互，就能实现对复杂数据和文件的处理与分析，还可以生成图表或文件，能够快速洞察数据中的特点、分析变化趋势、为后续的决策提供高效精准的支撑。&lt;/p>
&lt;p>文心大模型已经成为了中国最领先、应用最广泛的AI基础模型。&lt;/p>
&lt;p>不仅如此，相比一年前，文心大模型的算法训练效率提升到了原来的5.1倍，周均训练有效率达到98.8%，推理性能提升了105倍，推理的成本降到了原来的1%。&lt;/p>
&lt;p>也就是说，客户原来一天调用1万次，同样成本现在可以调用100万次。媒体可能不会因为成本下降99%而兴奋。但是企业也好，开发者也好，一旦用起来，最关注的就是效果和成本。&lt;/p>
&lt;p>我们能在提升性能的同时，把推理成本降到1%，正是因为百度在芯片、框架、模型、应用这四层架构上有着全栈的布局，通过端到端优化，不断地把成本打下来，让更多人都可以高效、低价地用大模型来做AI应用。&lt;/p>
&lt;p>毫无疑问，大模型相关的话题，在2024年依然会很热，各类技术突破还会不断涌现。媒体也会继续热衷于用“震撼发布”“史诗级更新”这样的标题进行渲染。但我想强调的是，大模型本身并不直接创造价值，基于大模型开发出来的AI应用才能满足真实的市场需求。&lt;/p>
&lt;h2 id="分享开发ai原生应用的具体思路和工具踩了无数的坑交了高昂学费">分享开发AI原生应用的具体思路和工具：“踩了无数的坑，交了高昂学费”&lt;/h2>
&lt;p>今天我想跟大家分享的是一些基于大模型开发AI原生应用的具体思路和工具。这是我们百度根据过去一年的实践，踩了无数的坑，交了高昂的学费换来的。&lt;/p>
&lt;p>第一是MoE。未来大型的AI原生应用基本都是MoE架构，这里所说的MoE不是一般的学术概念，而是大小模型的混用，不依赖一个模型来解决所有问题。但什么时候调用小模型、什么时候调用大模型、什么时候不调用模型，这都是有技术含量的，要针对应用的不同场景做匹配。&lt;/p>
&lt;p>第二是小模型。小模型推理成本低，响应速度快，在一些特定场景中，经过SFT精调后的小模型，它的使用效果可以媲美大模型。这就是我们发布Speed，Lite、Tiny三个轻量模型的原因。我们通过大模型，压缩蒸馏出来一个基础模型，然后再用数据去训练，这比从头开始训小模型，效果要好很多，比基于开源模型训出来的模型效果更好，速度更快，成本更低。&lt;/p>
&lt;p>第三是智能体。智能体是当下很热的一个话题，随着智能体能力的提升，会不断催生出大量新的应用。智能体机制，包括理解、规划、反思和进化，它让机器像人一样思考和行动，可以自主完成复杂任务，在环境中持续学习、实现自我迭代和进化。在一些复杂系统中，我们还可以让不同的智能体互动，相互协作，更高质量地完成任务。这些智能体能力，我们已经开发出来了，并且向开发者全面开放。&lt;/p>
&lt;p>在MoE、小模型、智能体这三个方向上，百度都已经给大家做好了“开箱即用”的工具。下面，我就给大家介绍三种不同的工具，分别是：智能体开发工具AgentBuilder、AI原生应用开发工具AppBuilder、各种尺寸的模型定制工具ModelBuilder。&lt;/p>
&lt;h2 id="智能体开发工具agentbuilder">智能体开发工具AgentBuilder&lt;/h2>
&lt;p>首先是智能体开发工具AgentBuilder。智能体可能是未来离每个人最近、最主流的大模型使用方式，基于强大的基础模型，智能体可以批量生成，应用在各种各样的场景。&lt;/p>
&lt;p>百度刚刚升级了文心智能体平台。截至目前，已经有3万多个智能体被创建、5万多名开发者和上万家企业入驻。我们的目标是，让每个人、每个组织都成为智能体的开发者，打造国内最完整的智能体生态。&lt;/p>
&lt;p>那如何实现这个目标呢？就是给大家提供零门槛的智能体开发工具AgentBuilder。&lt;/p>
&lt;p>下面我们就先以“新加坡旅游局”为例一起看看，一个智能体是如何做出来的。&lt;/p>
&lt;p>首先，我们打开文心智能体平台，创建页面有着零代码、低代码两种模式，新手可以直接选择“零代码模式”，用自然语言，几句话就能创建一个智能体。&lt;/p>
&lt;p>我们先给智能体起名叫“新加坡旅游局”，然后在设定里写明需要打造旅游方案、解答问题，提供酒店门票预订服务，这些设定都是用来指导智能体的，告诉它都能做什么。&lt;/p>
&lt;p>如果只需要基础智能体，平台会自动完成填写。但我们希望“新加坡旅游局”是一个专业的智能体，所以要进行高级配置。我可以把新加坡百科词条和官网链接都添加到知识库里，让它每天更新。然后添加一些工具，如酒店查询、景点门票购买等，增强它的服务能力。目前我们已经跟携程合作，提供了酒店、景点、票务等旅游服务工具。这样，一个新加坡旅游局的智能体就做好了，可以进一步预览、调优。&lt;/p>
&lt;p>现在打开百度APP，搜索“什么时候去新加坡人最少”，因为大家出去旅游都想避开人潮。智能体会综合多个来源的信息，生成一个答案，“1-3月人最少”。我们还可以点击智能体，和它进一步互动，比如去新加坡旅游的注意事项，推荐新加坡排名前三的酒店，还能让它直接预订新加坡环球影城的门票，一站式解决需求，大大节省了用户时间。&lt;/p>
&lt;p>除了新加坡之外，大连、沈阳等文旅类智能体也都在文心智能体平台上线，还有知识类、创作类、学习类、娱乐类等各式各样的智能体，这些都是用AgentBuilder做出来的。&lt;/p>
&lt;p>去年文心一言刚发布的时候，我就说过，文心一言会影响到每一家公司。因为它强大的自然语言理解能力、表达能力、推理能力，可以使任何一个公司都离自己的客户更近。&lt;/p>
&lt;p>今天，每一个商家、每一个客户，都能在百度拥有专属的智能体。整个过程完全不需要编程，通过类似提示词的信息输入，和简单的几步操作调优，就能迅速生成一个智能体，成为7X24小时在线的金牌业务员。&lt;/p>
&lt;p>我们来看一下，一个商家智能体是怎么做出来的。&lt;/p>
&lt;p>启德教育是家知名教育企业，在全国有60多家分支机构，还有很多海外分公司，覆盖国家广，对接待的话术要求很高。如何能全天24小时回复客户的咨询，并且提高接待水平、降低经营成本呢？&lt;/p>
&lt;p>启德教育利用百度的AgentBuilder，打造了专属的智能体。&lt;/p>
&lt;p>我们来看看，如何打造一个具备基本能力的智能体。很简单，在平台上填写智能体的头像、名称、经营业务范围和欢迎语，再设置一些需要用户提供的信息，比如年龄、学历。5分钟、零门槛，一个智能体就做好了。&lt;/p>
&lt;p>启德教育还希望这个智能体是个懂业务、懂学生的留学顾问。它可以针对学生的不同情况，比如想去美国还是澳洲、是硕士还是学士、雅思和托福考了多少分等等，做出专业分析，给出精准回答。我们可以通过添加知识、角色、工具这几大模块，来打造一个更高级的智能体。&lt;/p>
&lt;p>在知识模块中，上传私域知识，让平台实时解析，自动生成对话语料；在角色模块，把一些不在经营范围内的留学国家，增加到过滤方案中，可以提高用户线索的有效率；在工具模块，加入预约到店等服务。通过这样几步简单操作，一个拥有专业能力的启德教育智能体就做好了。&lt;/p>
&lt;p>现在，我们来搜索“澳洲留学申请条件”，可以看到智能体快速给出了需要的语言能力、专业选择等七大必备条件，还给能出相应的留学咨询方案，对各种难题都有问必答、有求必应。&lt;/p>
&lt;p>启德教育智能体非常的受欢迎，上线第一周，就成功分发了155万次，与用户交互了5.8万次，线索转化量直线增长、有效线索的转化成本明显降低，经营效率大幅提升。&lt;/p>
&lt;p>下面，我再给大家介绍一个家居行业的智能体。&lt;/p>
&lt;p>索菲亚是专注全屋定制的家居品牌。就像刚刚展示的，它也可以通过填写极其简单的信息，创建出一个基础的商家智能体。但对于家居行业，消费者的线下体验更重要，所以索菲亚希望能在线上打造出一个金牌销售，还原线下的接待体验。&lt;/p>
&lt;p>因此在进一步的设置中，它在角色模块，选择了数字人作为展示方式，然后给数字人选取了合适的背景和声音，并且结合平台的智能解析能力，自动总结了一套销售话术。最终打造出一位温柔亲切、话术专业的金牌销售，她能24小时满足用户的各种需求，提供高水准的服务体验。&lt;/p>
&lt;p>当百度搜索用户有装修诉求时，索菲亚智能体会利用文心大模型的能力，优先给出问题的答案。除此之外，她还会主动与客户确认具体需求，如装修类型、预算等，并推荐附近的线下门店。&lt;/p>
&lt;p>索菲亚商家智能体上线以来，有效线索成本下降了30%。也就是说，它获得一个有效客户，如果过去的成本是100块，现在只需要70块了。&lt;/p>
&lt;p>目前，已有超过1万个百度的客户拥有了商家智能体，涵盖了教育培训、房产家居、机械设备、商务服务等超过30个行业。&lt;/p>
&lt;p>上面，通过三个Demo，我展示了开发者和商家，如何利用AgentBuilder，制作不同行业智能体的过程。&lt;/p>
&lt;p>现在，制作一个智能体，真的就是分分钟的事。但问题来了！如果没流量、没分发、找不到、没人用，那么开发者和商家就没有收益，没有收益就没有动力。怎么解决这个痛点呢？&lt;/p></description></item><item><title>机器学习系列</title><link>https://example.com/post/c3-ai/machine-leanring-summary/</link><pubDate>Tue, 23 Jul 2019 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.com/post/c3-ai/machine-leanring-summary/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>前言&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>路漫漫其修远兮，吾将上下而求索。2013年，大二接触人工智能课，讲逻辑推理，专家系统等等，神经网络只是一部分，打开当时老师的ppt，还能看到BP等算法。接着在2015年，上了模式识别课程，有一些启发式算法，KNN K-means等算法，同时神经网络也已经有了 GoogLeNet 等深层网络，热门的GAN网络也在2014年被提出。后面，机遇巧合，本科毕业时选了人工智能的坑，直到3年后的现在算是明白了一点。接下来的三年的目标还是 &lt;a href="https://talengu.github.io/public/2018/10/01/AI/how_algorithm_engineer/">成为一名优秀的算法工程师&lt;/a>。&lt;/p>
&lt;p>回望入坑 &lt;strong>机器学习&lt;/strong>，没有系统地整理过相关知识。于是想着手整理一份自己笔记系列。本文为序。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>雄关漫道真如铁，而今迈步从头越。&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>




 


&lt;div style="text-align: center;">
&lt;img src="1564034058070.png" 
 alt="1564034058070" 
 
/>
&lt;/div>&lt;/p>
&lt;div align='center'> 图1 机器学习知识框架&lt;/div>
如图1 所示，整个系列将由五个部分组成。
&lt;!-- more -->
&lt;h2 id="一机器学习基础">一、机器学习基础&lt;/h2>
&lt;h2 id="二监督学习">二、监督学习&lt;/h2>
&lt;img src="ML_summary/1564034419203.png" alt="1564034419203" style="zoom:67%;" />
&lt;div align='center'> 图 监督学习&lt;/div>
&lt;h2 id="三无监督学习">三、无监督学习&lt;/h2>
&lt;img src="ML_summary/1564034460034.png" alt="1564034460034" style="zoom:67%;" />
&lt;div align='center'> 图 无监督学习&lt;/div>
&lt;h2 id="四学习理论">四、学习理论&lt;/h2>
&lt;img src="ML_summary/xuexililun.png" alt="xuexililun" style="zoom:67%;" />
&lt;div align='center'> 图 学习理论&lt;/div>
&lt;h3 id="41-正则化">4.1 &lt;a href="regulation_baysian.md">正则化&lt;/a>&lt;/h3>
&lt;h2 id="五强化学习">五、强化学习&lt;/h2>
&lt;h2 id="六参考与规划">六、参考与规划&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>目标&lt;/strong>
通过阅读以上基本书，打牢自己的理论基础。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>书籍&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>PRML Bishop&lt;/li>
&lt;li>机器学习 周志华&lt;/li>
&lt;li>统计学习 李航&lt;/li>
&lt;li>深度学习 Goodfellow&lt;/li>
&lt;li>模式识别 张学工&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>课程&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/av70839977">https://www.bilibili.com/video/av70839977&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>博客编写&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>前言介绍，包括作者，背景，原始paper，和以上基本书的对应章节。&lt;/li>
&lt;li>原理阐述，算法步骤写出。&lt;/li>
&lt;li>案例分析&lt;/li>
&lt;li>利用python写出代码，先用scilearn写。&lt;/li>
&lt;li>总结，预告。&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>正则化「一」机器学习中的正则化</title><link>https://example.com/post/c3-ai/regulation-baysian/</link><pubDate>Wed, 17 Jul 2019 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.com/post/c3-ai/regulation-baysian/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>前言&lt;/strong>
本&lt;strong>正则化系列&lt;/strong>文章我们将讨论&lt;strong>正则化技术在机器学习和深度学习的应用&lt;/strong>。本文为该系列的第一篇，主要介绍&lt;strong>机器学习正则化的概念，原理和应用实例&lt;/strong>。&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Regularization_%28mathematics%29">正则化&lt;/a> 技术广泛应用在机器学习和深度学习算法中，本质作用是&lt;strong>防止过拟合、提高模型泛化能力&lt;/strong>。其中过拟合的简单理解就是训练的算法模型太过复杂，模型过分考虑了当前样本的结构。&lt;/p>
&lt;p>在早期的机器学习领域一般只是将范数惩罚叫做正则化技术，而在深度学习领域认为，能够显著减少方差，而不过度增加偏差的策略都可以认为是正则化技术。故&lt;strong>推广的正则化技术&lt;/strong>还有：扩增样本集、早停止、Dropout、集成学习、多任务学习、对抗训练、参数共享等。(具体见“花书 第七章 &lt;a href="http://www.deeplearningbook.org/contents/regularization.html">Regularization for Deep Learning&lt;/a>”），关于&lt;strong>深度学习正则化&lt;/strong>会在下一篇正则化文章中重点分析。&lt;/p>
&lt;p>转载自：https://blog.csdn.net/BigData_Mining/article/details/81631249&lt;/p>
&lt;!-- more -->
&lt;h2 id="1-多角度看机器学习正则化">1. 多角度看机器学习正则化&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>机器学习领域正则化&lt;/strong>可以从以下三个角度进行理解：&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>(1)&lt;/strong> &lt;strong>正则化等价于结构风险最小化，其是通过在经验风险项后加上表示模型复杂度的正则化项或惩罚项，达到选择经验风险和模型复杂度都较小的模型目的&lt;/strong>。&lt;/p>
&lt;p>​	&lt;strong>经验风险&lt;/strong>：机器学习中的风险是指模型与真实解之间的误差的积累，经验风险是指使用训练出来的模型进行预测或者分类，存在多大的误差，可以简单理解为训练误差，经验风险最小化即为训练误差最小。&lt;/p>
&lt;p>​	&lt;strong>结构风险&lt;/strong>：结构风险定义为经验风险与置信风险(置信是指可信程度)的和，置信风险越大，模型推广能力越差。可以简单认为结构风险是经验风险后面多加了一项表示模型复杂度的函数项，从而可以同时控制模型训练误差和测试误差，结构风险最小化即为在保证模型分类精度(经验风险)的同时，降低模型复杂度，提高泛化能力。&lt;/p>
&lt;p>​	&lt;strong>公式表达&lt;/strong>
$$
R(f)=\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}L(y_i,f(x_i)) + \lambda \Omega (f)
\tag{1}
$$
​		其中，$R(f)$表示结构风险，$L(y_i,f(x_i))$表示第 $i$ 个样本的经验风险，$\Omega(f)$是表征模型复杂度的正则项，$\lambda$ 是正则化参数。根据奥姆剃刀定律，“如无必要，勿增实体”，即认为相对简单的模型泛化能力更好。而模型泛化能力强、泛化误差小，即表示模型推广能力强，通俗理解就是在训练集中训练得到的优秀模型能够很好的适用于实际测试数据，而不仅仅是减少训练误差或者测试误差。泛化误差定义如下：
$$
E={Bias}^2(X) + {Var}(X) +{Noise}
\tag{2}
$$
​		其中，$E$ 表示泛化误差，${Bias}$ 代表偏差，${Var}$ 代表方差， ${Noise}$ 代表噪声。&lt;/p>
&lt;p>​	&lt;strong>关系图&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>




 


&lt;div style="text-align: center;">
&lt;img src="1563350068097.png" 
 alt="1563350068097" 
 
/>
&lt;/div>&lt;/p>
&lt;div align='center'> Fig 1. 泛化误差与偏差和方差的关系&lt;/div>
​		从 Fig 1 可以看出，随着训练程度加深，模型复杂度会增加，偏差减少，方差增大，而泛化误差呈现U型变化。对于一个“好的系统”通常要求误差小，正则化的作用即为适当的控制模型复杂度，从而使得**泛化误差曲线**取最小值。
&lt;p>&lt;strong>(2)&lt;/strong> &lt;strong>正则化等价于带约束的目标函数中的约束项&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>以平方误差损失和L2范数为例，优化问题的数学模型如下：
$$
J(\theta)=\sum_{i=1}^{n}(y_i-\theta^Tx_i)^2
\tag{3}
$$
$$
{s.t.}{|| \theta ||}_2^2 \leq C\\
\tag{4}
$$&lt;/p></description></item><item><title>怎样成为一名优秀的算法工程师</title><link>https://example.com/post/c3-ai/how-algorithm-engineer/</link><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.com/post/c3-ai/how-algorithm-engineer/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>转载 原创： AI学习与实践平台
TODO: 看完里面的文章，对每篇文章做个总结，实验+文章。&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="1-导言">1. 导言&lt;/h2>
&lt;p>怎样成为一名优秀的算法工程师？这是很多从事人工智能学术研究和产品研发的同学都关心的一个问题。面对市场对人才的大量需求与供给的严重不足，以及高薪水的诱惑，越来越多的人开始学习这个方向的技术，或者打算向人工智能转型。市面上各种鱼龙混杂的培训班以及误导人的文章会把很多初学者带入歧途，浮躁的跟风将会让你最后收获甚微，根本达不到企业的用人要求。为了更好的帮助大家学习和成长，少走弯路，在今天的文章里，&lt;a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU4MjQ3MDkwNA==&amp;amp;mid=2247485551&amp;amp;idx=2&amp;amp;sn=a6689528f10aedab3fce91857eec877b&amp;amp;chksm=fdb695f8cac11cee025ad6d8d77ed90f7169142d6b20b2f5a6945b58edd97c27225f4a2eba91&amp;amp;scene=21#wechat_redirect">SIGAI&lt;/a> 的作者以自己的亲身经历和思考，为大家写下对这一问题的理解与答案。&lt;/p>
&lt;p>首先来看一个高度相关的问题：一个优秀的算法工程师必须具备哪些素质？我们给出的答案是这样的：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>数学知识&lt;/li>
&lt;li>编程能力&lt;/li>
&lt;li>机器学习与深度学习的知识&lt;/li>
&lt;li>应用方向的知识&lt;/li>
&lt;li>对自己所做的问题的思考和经验&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>除去教育背景，逻辑思维，学习能力，沟通能力等其他方面的因素，大多数公司在考察算法工程师的技术水平时都会考虑上面这几个因素。接下来我们将按照这几个方面进行展开，详细的说明如何学习这些方面的知识以及积累经验。&lt;/p>
&lt;!-- more -->
&lt;h2 id="2-数学知识">2. 数学知识&lt;/h2>
&lt;p>与其他工作方向如app、服务器开发相比，以及与计算机科学的其他方向如网络，数据库，分布式计算等相比，人工智能尤其是机器学习属于数学知识密集的方向。在各种书籍，论文，算法中都充斥着大量的数学公式，这让很多打算入门的人或者开始学习的人感到明显的压力。首先我们考虑一个最核心的问题：机器学习和深度学习究竟需要哪些数学知识？在&lt;a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU4MjQ3MDkwNA==&amp;amp;mid=2247485551&amp;amp;idx=2&amp;amp;sn=a6689528f10aedab3fce91857eec877b&amp;amp;chksm=fdb695f8cac11cee025ad6d8d77ed90f7169142d6b20b2f5a6945b58edd97c27225f4a2eba91&amp;amp;scene=21#wechat_redirect">SIGAI&lt;/a>之前的公众号文章“&lt;a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU4MjQ3MDkwNA==&amp;amp;mid=2247483713&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=1e7c81381d16806ac73e15691fe17aec&amp;amp;chksm=fdb69cd6cac115c05f1f90b0407e3f8ae9be8719e454f908074ac0d079885b5c134e2d60fd64&amp;amp;scene=21#wechat_redirect">学好机器学习需要哪些数学知识&lt;/a>”里，我们已经给出了答案。先看下面这张表：&lt;/p>
&lt;p>




 


&lt;div style="text-align: center;">
&lt;img src="clip_image003.gif" 
 alt="EB5E93E91C3643F991C93D61F363373E.jpeg" 
 
/>
&lt;/div>&lt;/p>
&lt;p>更多算法工程师的必读文章，请关注SIGAICN公众号&lt;/p>
&lt;p>上面的表给出了各种典型的机器学习算法所用到的数学知识点。我们之前已经总结过，理解绝大多数算法和理论，有微积分/高等数学，线性代数，概率论，最优化方法的知识就够了。除流形学习需要简单的微分几何概念之外，深层次的数学知识如实变函数，泛函分析等主要用在一些基础理论结果的证明上，即使不能看懂证明过程，也不影响我们使用具体的机器学习算法。概率图模型、流形学习中基于图的模型会用到图论的一些基本知识，如果学习过离散数学或者数据结构，这些概念很容易理解。除此之外，某些算法会用到离散数学中的树的概念，但很容易理解。&lt;/p>
&lt;h3 id="21-高等数学">2.1 高等数学&lt;/h3>
&lt;p>如果你已经学过这些大学数学课，只要把所需的知识点复习一遍就够了。对于微积分，通俗易懂而又被广为采用的是同济版的高等数学：&lt;/p>
&lt;p>




 


&lt;div style="text-align: center;">
&lt;img src="clip_image005.gif" 
 alt="88F2EB8BDFE1448EBD2DF61848E355FD.jpeg" 
 
/>
&lt;/div>&lt;/p>
&lt;p>在机器学习中主要用到了微分部分，积分用的非常少。具体的，用到了下面的概念：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>导数和偏导数的定义与计算方法，与函数性质的关系&lt;/li>
&lt;li>梯度向量的定义&lt;/li>
&lt;li>极值定理，可导函数在极值点处导数或梯度必须为0&lt;/li>
&lt;li>雅克比矩阵，这是向量到向量映射函数的偏导数构成的矩阵，在求导推导中会用到&lt;/li>
&lt;li>Hessian矩阵，这是2阶导数对多元函数的推广，与函数的极值有密切的联系&lt;/li>
&lt;li>凸函数的定义与判断方法&lt;/li>
&lt;li>泰勒展开公式&lt;/li>
&lt;li>拉格朗日乘数法，用于求解带等式约束的极值问题&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>其中最核心的是多元函数的泰勒展开公式，根据它我们可以推导出梯度下降法，牛顿法，拟牛顿法等一系列最优化方法。&lt;/p>
&lt;p>如果你想要深入的学习微积分，可以阅读数学系的教程，称为数学分析：&lt;/p>
&lt;p>




 


&lt;div style="text-align: center;">
&lt;img src="clip_image007.gif" 
 alt="DEB5F0D2FC584E0B96B263FE1D559AFF.jpeg" 
 
/>
&lt;/div>&lt;/p>
&lt;p>与工科的高等数学偏重计算不同，它里面有大量的理论证明，对于锻炼数学思维非常有帮助。北大张筑生先生所著的数学分析可谓是国内这方面教材的精品。&lt;/p>
&lt;h3 id="22-线性代数">2.2 线性代数&lt;/h3>
&lt;p>下面来看线性代数，同样是同济版的教材：&lt;/p>
&lt;p>




 


&lt;div style="text-align: center;">
&lt;img src="clip_image009.gif" 
 alt="48D5E515A7144CE6A9CB78162F6ECAAF.jpeg" 
 
/>
&lt;/div>&lt;/p>
&lt;p>如果想更全面系统的学习线性代数，可以看这本书：&lt;/p>
&lt;p>




 


&lt;div style="text-align: center;">
&lt;img src="clip_image011.gif" 
 alt="BF71AB68DB2B4D71AC8D2B3263C197E5.jpeg" 
 
/>
&lt;/div>&lt;/p>
&lt;p>相比之下，线性代数用的更多。具体用到的知识点有：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>向量和它的各种运算，包括加法，减法，数乘，转置，内积&lt;/li>
&lt;li>向量和矩阵的范数，L1范数和L2范数&lt;/li>
&lt;li>矩阵和它的各种运算，包括加法，减法，乘法，数乘&lt;/li>
&lt;li>逆矩阵的定义与性质&lt;/li>
&lt;li>行列式的定义与计算方法&lt;/li>
&lt;li>二次型的定义&lt;/li>
&lt;li>矩阵的正定性&lt;/li>
&lt;li>特征值与特征向量&lt;/li>
&lt;li>奇异值分解&lt;/li>
&lt;li>线性方程组的数值解&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>机器学习算法处理的数据一般都是向量、矩阵或者张量。经典的机器学习算法输入的数据都是特征向量，深度学习算法在处理图像时输入的2维的矩阵或者3维的张量。掌握这些概念是你理解机器学习和深度学习算法的基础。&lt;/p>
&lt;h3 id="23-概率论">2.3 概率论&lt;/h3>
&lt;p>概率论国内理工科专业使用最多的是浙大版的教材：&lt;/p>
&lt;p>




 


&lt;div style="text-align: center;">
&lt;img src="clip_image013.gif" 
 alt="91E918CF7ED84C7488BDDFFC7594E0D4.jpeg" 
 
/>
&lt;/div>&lt;/p></description></item></channel></rss>