<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>杂谈 on 一塘</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/</link>
    <description>Recent content in 杂谈 on 一塘</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Jan 2022 01:02:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>二零年RSS杂谈</title>
      <link>http://localhost:1313/post/rss_talk2020/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 01:02:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/rss_talk2020/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2020年了，笔者还是使用RSS的原始人。RSS，Really Simple Syndication是一种信息聚合工具。在5G时代信息即将大爆炸之前，我来谈谈rss的杂七杂八吧。我们来打个赌，你不会看完这篇文章。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- more --&gt;&#xA;&lt;p&gt;软件的交互设计有很多心理学理论的应用。比如微信、QQ的三级页面设计，一般经过3次点击就能到达功能或设置。这符合认知原理，人认知记忆能力一般为3-5个的组合。日常生活中要记电话号码，可以3-4-4这样记。软件交互中还有利用人的习惯奖励机制的提醒红点的设计，吸引你去点击，获取红点消失的奖励。对我来说，较难控制住不受这些设计的影响。在《习惯的力量》一书了解到，直接逃离这些环境可有效解决控制不住的问题。比如工作的时候，把手机关进柜子，工作1个小时，然后再回复信息，当然重要电话还是要立即接的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;铺天盖地的广告，马路上，电视中，手机里，PC页面充斥着各种广告等等。大多数人可能养成了自动过滤的广告的习惯，然而我的情况是一直在用去广告的插件，并没有养成自动忽略广告的习惯。可怜兮兮，难道只有我是有广告洁癖的嘛？广告有点浪费生命。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我饱受广告的困扰。web的去广告方法，我可使用某款chrome插件可以将web界面上的小红点，推荐信息模块全部屏蔽掉的。哪里不看点哪里，贼方便。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;移动端的广告去掉太难了，我一生气卸载了知乎 b站等等应用，终于有了一个清爽的手机。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那我还是想获取一些新的内容，根据二八定律，是有20%的网络资料包含了80%的信息，也就是干货，也可能被我这种操作忽略掉了，那一套RSS应用体系应运而生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谈谈推荐算法，知乎推荐的都是啥呀，程序员都懂的，把我一个屌丝的形象勾勒的这么明显。于是我回答问题，人在美国，刚下飞机，年薪百万，老婆在旁？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很多人会说，RSS一定会获取到有用的信息吗，这取决于信息源的可靠程度。也就是需要你自己去选择，由于它是不含推荐算法的，就不会根据你选择的，再给你推荐一些可能是非常有用的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;再谈谈知识焦虑，每天觉得有大量知识需要吸收。大家都明白mark了也并不会看的，但还是mark很多，但你并不会有时间或者精力去看。既然不会看，那就不mark了，用到啥学啥，或许是个不错的策略。那RSS的即时性还是不错的，最好能当天把信息清理一下，star一些当前重要的东西，然后一周整理一下，像阮一峰老师。吸收完，把它输出出去，与人交流，给人讲明白，能够记得更深。（费曼学习法，把自己当成老师）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我们再回到RSS，RSS是个淘汰的东西，和微信的公众号的形式有点像。然后倒霉的我又在微信的公众号上难以自拔，常常花很多时间在这上面。推荐算法厉害呀，就是让你看得爽。自我节制太难，那就改变环境。于是，我去掉了很多公众号，保留一些本地生活工作的公众号，微信上专注与朋友们侃大山。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还有一点难受是，各个平台，相互串在一起，在这个地方看了，在其他地方又换了一个马甲它继续晃悠在眼前。信息源在多平台发布，然后信息重叠。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看来all in one 势在必行，RSS被谷歌放弃后，很多网站傲娇地不提供RSS服务了，毕竟流量至上，钱要赚的，我一直想做一个这种爬的工具，但我不希望有大量使用爬，也就是我们还是要尊重网站的盈利以及持续发展的，这也是仅仅方便个人的信息处理，优化你的自动信息的处理，再也不用一个个打开网站，然后看信息看广告，还要被推荐不重用的信息。这也算我个人的想法。人在于折腾，于是我开始折腾ttrss rsshub等开源软件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;自由软件的好处，在于自由定制，参与发展，利益化会尽量变慢或者没有，方便的同时并不忘隐私保护。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想说的是，&lt;strong&gt;技术应当给人们带来自由和发展，而非接管人们的注意力，浪费宝贵的时间。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写在5G信息大爆发前，与大家共同反思与成长。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
